\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.25cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Modulabschluss}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Sinn und Werte}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\setcounter{tocdepth}{3}
\section*{Aufgabe 1}
Ich persönlich, geboren im Jahr 1991, sehe ich ebenfalls der Generation Y angehörig.\newline
Auch mit den Aussagen von Ben kann ich mich überwiegend identifizieren.\newline
\newline
Als Beispiel wusste ich, dass ich bei meinem Alten Arbeigeber der Bundeswehr nicht glücklich werden würde, dies hatte selbstverständlich mehrere Umstände.\newline
Einige möchte ich hier herrausgreifen:
\begin{itemize}
    \item Ich konnte in meiner Tätigkeit keinen Sinn finden, als Teil einer Einheit welche für die Kartenversorgung der Truppe zuständig war konnte ich keine Prozesse optimieren welche auch den ``Kunden´´ gefreut hätte.
    \item Ich war zwar ein Teil des Teams aber aufgrund des Dienstgrades wurde ich von anderen zumeist neuen Mitgliedern als Hilfsarbeiter wargenommen. Dies wandelte sich meist also diese Feststellten, dass ich in meinem Fachbereich der Geoinformatik meist besser ausgebildet war als Sie selbst.
    \item Auch das selbstbestimmte Arbeiten war innerhalb der Bundeswehr nicht möglich, zumal die Rahmenbedingungen eine Dienstzeit von 07:00 Uhr bis 16:30 Uhr vorsahen, egal ob es etwas zu tun gab oder nicht.
\end{itemize}
All diese Punkte spiegeln sich auch innerhalb der Auflistung von Ben wieder.\newline
\newline
Auch nun nach dem Verlassen der Bundeswehr strebe ich keine Festanstellung mehr an, diese würde mir meiner Meinung nach zu viele gewonnene Freiheiten nehmen.

\section*{Aufgabe 2}
Ja, jedoch habe ich zu dieser Person nur sehr sporadisch kontakt. Das bedeutet, ich habe nur punktuelle Aufnahmen und weiß nicht ob die Person durchgehend so motiviert und mit freude bei der beruflichen Tätigkeit ist.\newline
\newline
Es Handelt sich um einen Herren, welcher mich beruflich sehr geprägt hat und seine Charakterzüge möchte ich kurz Umreissen:
\begin{itemize}
\item Zielstrebig
\item Verlässlich
\item Strukturiert
\item Wissbegierig
\item Angagiert
\item Offen
\end{itemize}
Er hat neben seiner Leitungsposition innerhalb einer Firma nun auch noch eine Protion im Bereich dier IT-Sicherheit Bereich begonnen, dieser Umstand des wirklich lebenslangen Lernens und Weiterbildung bewundere ich bei Ihm, zumal er aktuell Ende 50 ist.

\section*{Aufgabe 3}
Vor rund 15 Monaten hatte ich für ein Startup als Freelancer im Bereich der WebEntwicklung begonnen. Jedoch konnte das Startup nach 3 Monaten nicht wie geplant eine große Finanzierungsrunde abschließen (aufgrund der Unsicherheiten der Pandemie) und somit war ich als Freelancer einer der ersten Stellen die gestrichen wurden.\newline
\newline
Jedoch hatte ich für das Startup vollstes Verständnis und habe mich mit den Gründern darauf geeinigt, dass ich sofern ich die Zeitlichen kapazitäten habe dennoch gerne aushelfe und im gegenzu hierfür die Stunden aufschreibe und sobald die Finanzierungsrunde abgeschlossen wird wir die Auszahlung der Stunden vornehmen.\newline
\newline
Somit konnten wir die Entwicklung für das Startup weiter vorranbringen und auch gegenübern Investoren zeigen, dass trotz Corona kein Stillstand herrscht.
Die Einzelnen Beteiligen waren:
\begin{itemize}
    \item Das Startup (Unternehmen): Konnte die Entwicklung vorranbringen ohne hierfür Kapazitäten aufzuwenden.
    \item Die Gründer (Personen): Haben gemerkt, dass ich selbst großes Interesse an der Tätigkeit und das Ihre Unternehmung glaube.
    \item Ich selbst (Freelancer): Konnte durch das Projekt viele neue Dinge lernen und habe mich stätig weiterentwickeln können.
\end{itemize}
Natürlich arbeitete ich nicht umsonst für das Startup weiter, aber es war Ihnen sehr geholfen durch diese Zeit zu kommen ohne weiteres Kapital binden zu müssen.


\section*{Aufgabe 4}
\subsection*{Fragestellung 1}
Wie äußert sich für dich in deinem gewählten Beispiel in der betreffenden Abteilung oder dem Unternehmen ein positives Klima? Woran ist zu erkennen, dass sich die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter für Firma, Kunden, persönliche Belange und Aspekte der Nachhaltigkeit einsetzen?
\newline \newline
Ein positives Klima äußert sich meiner Meinung nach überwiegend an einer offenen und ehrlichen Kommunikation, diese sollte ohne Ängste und sonstigen ``Hintergedanken'' erfolgen (Beispielsweise wie reagiert er auf Aussage XYZ).\newline

\subsection*{Fragestellung 2}
Welche Rolle spielt in dem von dir gewählten Beispiel ganz konkret die Führungskraft oder der Unternehmer? Gibt es konkrete Verhaltensweisen, die einen positiven Eindruck bei dir hinterlassen haben?
\newline \newline
Das Startup besteht aus vier Gründern, jedoch habe ich überwiegend nur mit dem CTO zu tuen. Was Ihm sehr wichtig ist, dass er zwar der Chief Technology Officer(CTO / ``Technische Direktor'') ist, jedoch sich nicht in allen Bereichen vollumfänglich auskennen kann und somit auf kompetente und ehrliche Beratung bezüglich neuen Systemen angewiesen ist.

\subsection*{Fragestellung 3}
Wir nehmen an, du selbst bist für einen Tag in der Rolle der betreffenden Führungskraft. Welche Deiner Stärken würde die Unternehmens-, Abteilungs- oder Teamkultur noch ein Stückchen besser machen? Woran würden deine Mitarbeiter den Unterschied erkennen?
\newline \newline
Meine eigene innere Neugier für neue und alternative Wege zum Ziel. Nur weil man etwas bisher immer genau auf einem Wege gemacht hat weißt es nicht, dass dies immernoch der beste Weg ist ein Problem zu lösen.

\section*{Übung 1}
\subsection*{Fragestellung 1}
Woran hat dieser Mensch bemerkt, dass es dir in der Rolle der Führungskraft gut geht? Sei in den Antworten bitte so konkret wie nur irgend möglich. Beziehe dich auf konkrete Vorfälle, Beispiele und Eindrücke, die deine Mitarbeiter von dir in realen Situationen erleben und sammeln konnten. Falls du noch kein Team leitest, kein Thema! Lasse deiner Phantasie freien Lauf. Und vergiss nicht die Fragestellung: Woran haben die Menschen deine Stärken und vielleicht auch deine Schwächen erkannt?
\newline \newline
Meine größte schwäche ist, dass ich teilweise davon ausgehe, dass mein Gegenüber den gleichen Wissensstand hat wie ich. Dadurch erkläre ich Dinge teilweise zu knapp und somit für mein Gegenüber möglicherweise zu ungenau.
\newline
Dies erlebe ich häufiger wenn ich meiner Freundin für Ihre Forschungsarbeit etwas in Ihrem Programmcode erkläre und feststelle, hier musst du ja nur XYZ ändern, aber das warum Sie es ändern muss erklärte ich Ihr nicht...

\subsection*{Fragestellung 2}
Wer ist dieser Mensch, von dem du Feedback bekommst?\newline
\textbf{Meiner Freundin}
\newline \newline
Welches Dienstverhältnis hast du zu diesem Menschen?\newline
\textbf{Partner und Geschäftsführer einer GmbH}
\newline \newline
Warum hättest du gerne Feedback von diesem Menschen?\newline
\textbf{Weil ich weiß, dass Sie komplett offen mir gegenüber ist}
\newline \newline
Erste Frage: Woran kann dieser konkrete Mensch deine Stärken und deine Fehler im Alltag bemerken?\newline
\textbf{Im Alltag, da ich meist unbewusst reagiere, da wir meist den Tag zusammen verbringen, ob es Arbeit, Studium oder Freizeit ist.}
\newline \newline
Zweite Frage: Was habt ihr beiden konkret vereinbart, damit deine Fehler künftig eine Chance für eine bessere Zukunft bieten?\newline
\textbf{Für Ihre Forschungsarbeit haben wir uns zwei Tage in der Woche genommen in welcher wir gemeinsam vor Ihren Projekt sitzen und hierdurch meine Kommunikations-Skills verbessern. Sobald Ihr etwas auffällt spricht sie es direkt an. Anfangs war dies zwar etwas störend, jedoch will Sie nur meine Fähigkeit in diesem Bereich verbessern.}

\section*{Übung 2}
Was können du selbst und dein Unternehmen für die Kunden, Mitarbeiter, Geschäftspartner, Lieferanten, Gesellschaft und die Menschheit ganz allgemein Sinnvolles beitragen? Woran merken die Betroffenen, dass ihnen Sinnvolles durch dich und dein Unternehmen zuteil wurde?
\begin{itemize}
    \item[Kunden:] Die Probleme des Kunden lösen, auf eine effiziente und schnelle Lösung.
    \item[Mitarbeiter:] Naja die Firma hat derzeit zwei Mitarbeiter, meine Freundin und mich.
    \item[Geschäftspartner:] Aktuell haben wir zwar Lieferanten aber keine Wirklichen Geschäftspartner.
    \item[Lieferanten:] Pünkliche Bezahlung der Leistungen und klar formulierte Bestellungen.
    \item[Gesellschaft:] Engagement für die Digitale Bildung innerhalb des Jugendforschungszentrums.
    \item[Menschheit:] Bewusst sein der aktuellen umstände bezüglich Klimawandel, hierfür spenden wir Jährlich 1\% unserers Umsatzes.
\end{itemize}
Welchen Nutzen stiften du und dein Unternehmen?\newline
\textbf{Hier sehe ich keine unterschiedlichen antwortmöglichkeiten zur ersten Fragestellung}
\newpage
Was würde fehlen, wenn es dich und dein Unternehmen nicht gäbe?
\begin{itemize}
    \item[Kunden:] Ein Dienstleister zur beseitigung der Probleme sowie Optimierung der internen Prozesse
    \item[Mitarbeiter:] Eine Möglichkeit die eigene berufliche und finanzielle Zukunft zu gestalten.
    \item[Lieferanten:] Etwas Umsatz.
    \item[Gesellschaft:] Ein Beitrag für die digitale Zukunft auf dem Lande.
    \item[Menschheit:] Ein kleiner Beitrag gegen den Klimawandel.
\end{itemize}

\end{document}